中國推數字化人民幣 盼避美制裁

節錄

中國推數字化人民幣 盼避美制裁

■中國將立法推動數字貨幣。

央行前晚公佈人民銀行積極推進《中華人民共和國中國人民銀行法》修改工作，現希望徵求意見，其中「人民幣」章節提到規定以實物形式和數字形式發放人民幣，官方首次欲為數字貨幣提供法律依據。美國克林信大學經濟系副教授徐家健向本報分析，人民幣數字化長遠或可避過美國利用Swift系統的經濟制裁，有利以人民幣結算。

監控金流助打擊洗錢

今次徵求意見分為九章，包括組織機構、人民幣、監督管理職責及法律等。職責就表明由國務院及中國人民銀行負責，在「人民幣」章節，除了表明要為數字貨幣提供法律依據，亦明確指出任何單位和個人不得製作、發售代幣票券和數字代幣。

徐家健指出，人民幣數字化對中國最大好處是「控制到貨幣流通」，知道金錢的流向，有助監控及打擊洗黑錢。資金的流向亦會成為大數據，有助官。。。。。。。。。。。。。。，中國亦有權凍結一些國內政敵或異見人士，進一步打壓人權。

人民網/《蘋果》記者

好似冥幣

聽落幾勁咁
唔係話做交易一定用swift?
咁就避到？
有人講解下原理？

聽埋呢度就會知多少少 work 唔 work

吳明德 數字貨幣如果成功，可以同美元脫鉤 / Fox News老闆說拜登會大勝 / 美國貿易逆差可否用來攻擊特朗

聽佢咁講777都用到payme噃

成篇野都係由一隻共狗轉貼人民網嘅飛機文

咪即係軍票，換唔返現實世界嘅錢

我可以保證
而家唔滅共
十年之後美國想滅都滅唔到

黑暗時代應該會比以前果個長好多
因為too big to fall

到時電子幣兑人民紙弊會唔同匯率

即係一定唔係一比一
因為電子幣兑唔到港紙

除非電子幣同人仔個貨幣國家唔同啦
如果唔係兌換率唔會死人既

佢呢家呃9自己人就得
第日就秘密換或者強換港紙, 兌到咁上下港紙收皮

支共自己咪1比1
其他商家去外國入貨又比人食一浸
即係其實又係黑市食兩浸

一係叫數碼一係叫電子啦

個名柒到吖

完美解說
家畜使用，重要俾佢控制埋定向消費

重點係，大陸都表明左
電子奴隸幣
唔可以對人仔，外匯
唔可以買貴金屬，鑽石

有朝一日，香港推行你就明

錯重點

到時美國就唔會俾香港用美元
公仔紙就想換到美元支共真係當人on9

click個制就共哂你d產，國家今次仲唔強大？

到時黃金就係大陸變得好值錢了

再電子化黃金，最終將中國人數碼化

人民幣外匯券轉生

現金即係買點數